\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}

\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbase} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !




\ordi{fixe} %pour fichier image
%\matierechap{m} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
%\version{1} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{0} %compteur de chapitre

\graphicspath{{/home/thomas/Documents/LATEX nas/Forge/1ere-tex/Images/}}
\author{Devoir - 3 } %mettre ici non pas l'auteur mais la partie en haut à gauche de l'encadré


\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X}
\renewcommand{\tabularxcolumn}[1]{>{\arraybackslash}m{#1}}

\begin{document}

\chapter{Fonction Logarithme }
\vspace{-0.8cm}
\begin{footnotesize}
\begin{center}
\cadre{
\textbf{Consignes} :
\begin{itemize}
\item Calculatrice physique autorisée - Téléphone interdit.
\item A rendre sur feuille de copie correctement rédigée. Des points pourront être enlevés pour la présentation.
\item On rappelle que : $\log a ^x = x \log a$
\end{itemize}

}
\end{center}
\end{footnotesize}



\Opensolutionfile{mycor}[ficcorex]

\vspace{-0.2cm}
\section*{Nouvelle sonnerie}

Dans un soucis de rénovation des bâtiments, la sonnerie de l'établissement doit être remise à neuf. L'installateur propose une sonnerie dont on peut déterminer le niveau d'intensité acoustique (exprimé en décibels) par la relation suivante : $$L(x) = 109 - 20\log{x}$$

\begin{itemize}
\item $L$ représente le niveau en décibel,
\item $x$ représente la distance à la source en mètres.
\end{itemize}


Lors de la réunion de direction précédent la validation de la solution, l'intendant du lycée prévient qu'il faut veiller à ce que le niveau sonore ne soit pas en dessous de \SI{75}{\decibel}. Le proviseur se demande comment évaluer les zones où il faudrait rajouter des hauts-parleur en cherchant la distance maximale.


\problematique[1]{Comment déterminer la distance maximale pour ne pas descendre en dessous de la valeur de \SI{75}{\decibel} ? }

%\newpage

\begin{enumerate}
\item \textbf{Indiquer} d'après l'annexe 1 si la valeur choisie est adaptée à une sonnerie d'établissement. \COMP{1}

\Lignespointilles{4}

\item \textbf{Calculer} le niveau d'intensité sonore à une distance de \SI{2}{\meter}. \textbf{Arrondir à l'unité}. \COMP{3}

\Lignespointilles{3}

\item \textbf{Proposer} une méthode pour répondre à la problématique 2. \COMP{2}

\Lignespointilles{5}

\vspace{0.5cm}

\item \appel[explication de votre méthode.] 
\vspace{0.5cm}

\item \textbf{Mettre en \oe{}uvre} votre méthode pour déterminer l'éloignement maximal pour garder un niveau de \SI{75}{\decibel}. Si votre méthode ne convient pas, appliquer le protocole de secours proposé par l'enseignant lors de l'appel. \COMP{3}
\vspace{0.5cm}

\Lignespointilles{6}




\vspace{0.5cm}

\item \textbf{Répondre} par une phrase à la problématique 2. \COMP{4}

\Lignespointilles{2}

\end{enumerate}


\vspace{0.5cm}

\textbf{Annexe 1 : Echelle des niveaux sonores}


\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=0.75]




\draw[fill=Lime!100] (0,0)--(3,0)--(3,2)--(0,2)--cycle;
\draw[fill=LawnGreen!75] (0,2)--(3,2)--(3,4)--(0,4)--cycle;
\draw[fill=GreenYellow!50] (0,4)--(3,4)--(3,6)--(0,6)--cycle;
\draw[fill=YellowOrange!20] (0,6)--(3,6)--(3,8)--(0,8)--cycle;
\draw[fill=orange!100] (0,8)--(3,8)--(3,10)--(0,10)--cycle;
\draw[fill=red!60] (0,10)--(0,12)--(3,12)--(3,10);
\draw[fill=red] (3,12)--(3,14)--(0,14)--(0,12);
\draw[fill=violet!50] (0,14)--(-1.5,14)--(1.5,15)--(4.5,14)--(3,14);

\draw[orange!50, <->,line width=0.8mm] (-2,10)--(5,10) node[black,right]{Seuil de pénibilité};
\draw[red!100, <->,line width=0.8mm] (-2,12)--(5,12) node[black,right]{Seuil de douleur};
\draw[Lime, <->, line width=0.8mm] (-2,0)--(5,0) node[black,right]{Seuil d'audibilité};

\node at (1.5,15.2){\textbf{\si{\decibel}}};
\node at (-4,15.2){{\large \textbf{Au quotidien}}};
\node at (7,15.2) {{\large \textbf{Au travail}}};


\node at (1.5,0.5) {{\large 0}};
\node at (1.5,2.5) {{\large 30}};
\node at (1.5,4.5) {{\large 50}};
\node at (1.5,6.5) {{\large 60}};
\node at (1.5,8.5) {{\large 80}};
\node at (1.5,10.5) {{\large 100}};
\node at (1.5,12.5) {{\large 120}};
\node at (1.5,14.5) {{\large 140}};

\node at (-2,0.5){respiration};
\node at (5,5){Bureau calme};
\node at (5.5,11){Brise béton, perceuse...};
\node at (-2,3.5){Appartement calme};
\node at (-2,5){Conversation calme};
\node at (-2,7){Restaurant};
\node at (-2,9){Tondeuse};
\node at (-2,11){Trafic routier};
\node at (-2,13){Concert};
\node at (-4,14.5){Décollage d'un avion};


\end{tikzpicture}
\end{center}
\vspace{0.5cm}




\newpage
\begin{center}Corrigé des exercices\end{center}
\setcounter{page}{1}
\Closesolutionfile{mycor}
\Readsolutionfile{mycor}


\begin{enumerate}
\item C'est en dessous du seuil de pénibilité donc oui.
\item $L(2)=109-20\log(2) \approx \SI{103}{\decibel}$
\item On peut résoudre l'équation $L(x)=75$ pour trouver la distance. Soit par le calcul, soit graphiquement. On peut aussi tester des solutions pour raccourcir l'intervalle.
\item Appel
\item Résolution :

$$75 = 109 - 20\log{x}$$
$$-34 = -20 \log{x}$$
$$\log{x} = \dfrac{34}{20}$$
$$ x = 10^{1.7} $$
$$ x=\SI{50.1}{\meter}$$

\item On doit se placer à 50 mètres au maximum.
\end{enumerate}




\end{document}